\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}

%opening
\title{Tableau de bord \no 2}
\author{S\'ebastien Blin, Merwan Kaf, Amaury Louarn, Paul Perraud}

\begin{document}

\maketitle

\section{Le projet}
\begin{enumerate}
  \item[Titre :] KiwiCalendar (Kiwi Is With Isati)
  \item[Mots-clefs :] Calendrier, évènementiel, semi-collaboratif, Green IT
  \item[Description succinte :] Un calendrier disponible en ligne, regroupant tous les évènements prévus pour les esiriens.
  \item[Contexte du projet :] Manque d'outils pour regrouper les évènements intéressants à la vie de l'école. En terme de relation avec le Développement Durable, KiwiCalendar permettera de diminuer les mails ainsi que le nombre d'affiches à l'intérieur de l'ESIR.\\
Il s'agit d'une innovation opérationnelle (d'usage) car elle change les habitudes des personnes sur le partage d'évènements.
\end{enumerate}

\section{Description d\'etaill\'ee}
l'ESIR et les Esiriens participent à de nombreux évènements. De plus, la ville de Rennes est très active et propose chaque semaine des évènements dans de nombreux domaines. Pour le moment, ces évènements sont enregistrés dans des calendriers distincts, ou envoyés par mail, ou dans des groupes privés (par exemple, pour les clubs de l'ESIR, il faut soit s'adresser à une personne du club, soit utiliser un outil externe).

L'idée est donc de proposer un calendrier semi-collaboratif disponible en ligne regroupant des évènements intéressants :
\begin{itemize}
  \item De base, les évènements internes à l'école ainsi que ceux du BDE  (soirées, réunions des clubs, etc) seront synchronisés. De plus, de  nombreux évènements rennais seront synchronisés (Diapason, Concerts,  opéras, théatres, cinéma, etc.)
  \item De plus, chaque étudiant pourra ajouter un évènement potentiellement  intéressant pour les étudiants (une conférence intéressante, un  évènement comme le stunfest, etc). (La modération des évènements est un point à travailler)
\end{itemize}
Ce calendrier sera disponible directement à partir du site de l'Isati et  sera exportable dans de nombreux formats. Nous pouvons aussi imaginer un  affichage du calendrier directement sur la télévision du hall de l'ESIR. 
Voici un plan temporaire des catégories
\begin{itemize}
  \item École
  \item Conférences/Évènements (extérieurs)
  \begin{itemize}
    \item Informatique
    \item Biom\'edical
    \item Mat\'eriaux
  \end{itemize}
  \item Clubs et associations (cette catégorie regroupe les associations  internes à l'école ainsi que les associations de Rennes (comme le  labfab, l'association bug, le hackerspace, l'association wikipédia par  exemple)) 
  \item Divertissement / Culture
  \begin{itemize}
    \item Soirée BDE
    \item Diapason
    \item Concerts 
    \item Théatre 
    \item Opéras 
    \item Cinéma
    \item Divers 
  \end{itemize}

\end{itemize}
Des préférences d'affichage peuvent être enregistrées avec notre compte  étudiant.\\
En terme de relation avec le Développement Durable, KiwiCalendar permettera de diminuer les mails ainsi que le nombre d'affiches à l'intérieur de l'ESIR.\\
Il s'agit d'une innovation opérationnelle (d'usage) car elle change les habitudes des personnes sur le partage d'évènements.
\section{État de l'art détaillé avec sources}
\subsection*{Agenda du Libre}
Agenda collaboratif regroupant les évènements en rapport avec les logiciels libres.\\
\url{http://www.agendadulibre.org/}\\	
\url{https://gitorious.org/agenda-du-libre-rails}
\subsection*{e-agenda}
solution payante d'agenda partagé\\
\url{http://www.e-agenda.fr/}
\subsection*{part-agenda}
agenda partagé payant (solution SaaS)\\
\url{http://www.partagenda.com/}
\subsection*{doodle}
Créer agenda collaboratif\\
\url{http://doodle.com/fr/agenda-partage}
\subsection*{multi-planning}
planning gratuit et collaboratif\\
\url{http://www.multi-planning.com}
\subsection*{drupal calendar}
\url{https://www.drupal.org/project/calendar}
\subsection*{teamcal}
\url{https://github.com/jeanettehuang/teamcal}
\subsection*{Wimi}
Payant, permet de créer un collaboratif avec un système de modération, d'invitation aux évènements. Propose aussi un système de partage de données.\\
\url{https://www.wimi-teamwork.com/fr/gestion-projet/agenda-partage/}
\subsection*{Sogo}
open source\\
\url{http://www.sogo.nu}
\section{Planning détaillé des séances}
\subsection*{27 Mars - Tableau de Bord \no 3}
  \begin{enumerate}
    \item Début de la réalisation de la page web
    \item Mise en place d'un sous-domaine sur le site de l'ISATI et/ou d'une page sur le site de l'ISATI.
  \end{enumerate}
  Si besoin, modification de l'outil pour le faire coller avec le cahier des charges.
\subsection*{10 Avril - Tableau de Bord \no 4}
  \begin{enumerate}
    \item Réalisation de la page web
  \end{enumerate}

\section{Compte-rendu de la s\'eance}
  \begin{enumerate}
    \item Réalisation d'un cahier des charges détaillé
    \item Réalisation de la maquette.
    \item Réalisation du logo.
    \item Nom du projet.
    \item Début de la réalisation du site.
    \item Choisir la base de calendrier.
  \end{enumerate}

\section{Cahier des charges}
Voir fichier cahier des charges

\end{document}
